## 前言

上一篇文章讲了 DevOps 的入门介绍，这一篇文章介绍 DevOps 转型的过程。

DevOps 转型步骤：

* 评估组织的价值流
* 找到合适的切入点
* 制定策略组建专门的转型团队
* 设定改进目标并进行推广

本文主要内容：

1. 选择合适的价值流作为切入点；
2. 理解待转型价值流中的工作；
3. 参考康威定律设计组织架构；
4. 通过价值流中的各部门更有效的协作，实现面向市场的产出；
5. 保护团队，并为其赋能；



## 1. 选择合适的价值流组作为切入点

合适的价值流决定了 DevOps 转型的难度，决定了转型的参与者，影响到如何组建团队，如何让团队及其成员以最佳的方式参与转型。

![Nordstrom.jpg](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/2004563-2f8ffa484a65400f.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

Nordstrom 的电子商务和店面系统技术副总裁 Courtney Kissler 在 2014 年和 2015 年的 DevOps 企业峰会上分享了他们在 2013年开始的 DevOps 转型之旅。

Nordstrom 成立于1901 年，作为领先的时装零售商，该公司致力于为客户提供完美的购物体验，2015 年 Nordstrom 的年销售额高达 135 亿美元。

在 2011 年时，Nordstrom 的技术部门非常注重成本优化，很多技术工作都被外包出去了，公司每年计划发布一大批采用瀑布流开发的新版本。

虽然能完成计划、预算和业务目标的 97% ，但随着公司开始追求效率优化而不是成本优化，以前的模式无法实现公司未来 5 年的目标。

Nordstrom 的技术团队决定从两个领域入手转型 DevOps ：

* 面向客户的移动端应用
* 店内餐厅系统

这两个领域都有未能完成的业务目标，因此相关人员更愿意尝试不同的工作方式。

Nordstrom 的移动端应用有着坎坷的诞生经历，客户对这个应用感到非常失望，自从它上线以来，收到了大量的负面评价。

当时应用的架构和流程难以扩展，每年只能更新两次，而且对应用做的变更必须等待几个月才能交付给客户。

他们当时的第一个目标，是提高发布速度或实现按需发布，从而拥有更强的迭代能力，和对客户反馈的响应能力。

因此他们专门组建了一个为移动端应用提供支持的产品团队，让这个团队能够独立开发、测试并向客户交付价值，这样该团队就不需要有 Nordstrom 内部的其他团队协作。

第二年，转型初见成效，他们把原先单独进行的测试工作，纳入每个人的日常工作，每月交付的特性增加了 1 倍，缺陷也减少了一半。

Nordstrom 选择的第二个进行 DevOps 转型的领域是店内餐厅的支持系统，餐厅系统的也无需求，是降低成本和提高质量。

2014 年，Nordstrom 实施了 11 项“餐厅创新概念”，对系统做了一系列变更，还计划在 2014 年实施 44 项创新概念，数量是前一年的 4 倍。

当时一位高管建议通过把团队规模扩大两倍来处理这些需求，但副总裁 Courtney 认为应该改善现有的工作方式。

通过找出问题，并集中精力解决问题，比如改善工作选择流程和部署流程，他们把代码部署时间缩短了 60% ，同时把生产环境的故障数量，降低了 60%~90% 。

这些成果让团队相信 DevOps 的原则和实践适用于各种价值流，2014 年，Courtney 晋升为电子商务和店面系统技术副总裁。

2015 年，当谈到帮助销售部门与面向客户的技术部门实现业务目标时，Coutney 表示需要提高整个技术价值流的效率，而不仅仅是几个试点项目。

于是管理层设立了一个全局目标：把所有面向客户的服务的上线周期缩短 20% 。

下面将提供几个模型，你可以用这些模型复制 Nordstrom 团队在选择价值流作为转型切入点时的思考过程。

我们将从多个方面评估入选的价值流，比如是选择绿地项目还是棕地项目，是选择交互型系统还是记录型系统。

还将权衡转型的风险和收益，评估相关团队对转型的消极程度。

### 1.1 绿地项目与棕地项目

![绿地棕地.jpg](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/2004563-12c26204f93586ae.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

软件服务或产品可分为绿地项目和棕地项目，这两个术语最初用于描述城市规划和建设项目。

* 绿地项目

  在未开发的土地上建设的项目

* 棕地项目

  在以前用于工业生产的土地上建设的项目，这样的土地可能受到有毒物质或污染物的侵蚀。

绿地项目比棕地项目更容易实施，因为不需要拆除建筑，也不需要清除有毒物质。

在技术领域，绿地项目指的是全新的软件项目，这种项目通常还处于规划或实施的早期阶段，有机会构建全新的应用和基础设施，没有太多限制。

* DevOps 绿地项目

  通常指的是一些试点项目，用于证明公有云或私有云方案的可行性，或者尝试采用自动化部署工具或相关工具等。

* DevOps 棕地项目

  已经服务客户长达几年甚至几十年的产品或服务，这种项目通常背负大量的技术债务，比如无自动化测试，运行在无人维护的平台上等。

  比如 Nordstrom 的店内餐厅系统。

很多人认为 DevOps 主要是面向绿地项目，但实际上成功应用 DevOps 进行转型对的棕地项目也很多，在 2014 年 DevOps 企业峰会上分享的转型案例中，棕地项目占比超过 60% 。

棕地项目团队可能更愿意尝试 DevOps，尤其是在他们认为传统方法无法实现当前的目标、当优化的需求变得紧迫时。

在转型前，这些项目的产品或服务于客户需求存在巨大差异，而 DevOps 为它们创造了巨大的业务价值。

棕地项目在转型时可能会面临巨大的阻碍，尤其是没有自动化测试、紧耦合的架构，导致团队无法独立开发、测试和部署，接下来将会讨论如何解决这些问题。



### 1.2 扩大 DevOps 的范围

![跨越鸿沟.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/2004563-0f29ef8c14d03918.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

在每一个组织中，不同的团队或个人，会对创新持有不同的态度，在《跨越鸿沟》一书中，用曲线描绘了这种现象。

跨越鸿沟指的是克服困难，并找到比创新者和早期采纳者更大的群体，创新者和早期采纳者能迅速接受新的想法，而其他人则比较保守，这些人又可以分为早期从众者、晚期从众者和落后者。

转型的目标，是找到相信 DevOps 原则和实践，并有意愿和能力对现有流程进行创新和改进的团队。

不要浪费太多时间改变保守的群体，尤其是在早期阶段，而是要把精力集中在能够创造成功，并且愿意承担风险的团队上。

以此为基础，慢慢扩大范围，即使取得了高层的支持，也要把精力集中在少数几个试点领域，确保它们取得成功，然后再逐步扩展。



不管你选择的切入点是哪个领域，都要尽早展示成果，并积极宣传。

把大的改进目标，分解为渐进式的小步骤，这样不但能提高改进速度，还可以在错误选择价值流后及早发现。

及早发现错误，就可以快速回滚和重试，根据新的经验，做出不同的决定。

变革需要勇气，尤其是当有人不断挑战和抵制你时，任何领导者都需要勇于分配团队在可控的范围内，冒一些风险。

下面是麻省理工学院的 Roverto Fernandez 教授介绍推进变革的方法。

##### 1. 发现创新者和早期采纳者

在一开始，把重点放在有意愿改进的团队上，他们是探索 DevOps 的第一批志愿者，他们对组织中的其他人有着很大的太影响力，他们的支持有助于提升创新的可信度。



##### 2. 赢得沉默的大多数

第二步，就是把 DevOps 实践扩展到更多的团队和价值流，目标时建立更稳固的群众基础。

通过跟接受 DevOps 的团队合作，即使他们不是最有影响力的团队，也对扩大群众基础有帮助。

有了更多的成果后，就会产生从众效应，进一步增加影响力。



##### 3. 识别钉子户

钉子户指的是高调且有影响力的反对者，他们最有可能抵制甚至破坏 DevOps 计划。

一般只有获得大多数人的支持，并建立起足够稳固的群众基础后，才考虑如何应对钉子户。







## 2. 理解、可视化和运用价值流

一旦确定应用 DevOps 原则和模式的价值流后，就要深刻理解如何向客户交付加值，要回答做什么工作、谁来做、采取什么改善流程的措施。

前面介绍了 Nordstrom 实施 DevOps 转型的案例，Courtney 和同事根据多年的经验，总结出一个开始优化价值流的有效方法。

这个方法就是和所有核心干系人，一起演练价值流映射，从而帮助团队梳理出创造价值的所有步骤，接下来会介绍这个演练过程。

这一节将讨论以下内容：

1. 确定创造客户价值所需的团队

2. 绘制价值流图

3. 可视化工作

4. 以价值流图为导向，帮助团队更好、更快地创造客户价值

通过这几个方法，我们就可以复制 Nordstrom 的成功。



### 2.1 确定创造客户价值所需的团队

在 Nordstrom 的案例中，在进行 DevOps 转型钱，没有人知道为客户创造价值要做的每一项工作，尤其是当工作是由多个团队完成时。

因此在选择好 DevOps 的试点应用或服务后，必须确定价值流的所有成员，他们有责任共同为客户创造价值，一般包括以下成员：

* 产品经理

  业务方代言人，定义系统需要实现的功能；

* 开发团队

  负责开发系统功能；

* QA 团队

  给开发团队提供反馈，确保系统功能符合需求；

* 运维团队

  负责维护生产环境，确保系统能够良好地运行；

* 信息安全团队

  负责系统和数据的安全；

* 发布经理

  负责管理和协调生产环境部署以及发布流程；

* 技术主管

  又或者叫价值流经理，根据精益方法论的定义，负责“从始至终保障价值流的产出满足或超出客户期望”；



### 2.2 绘制价值流图

![技术价值流图.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/2004563-56e29705b338b82e.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

确定了价值流的相关成员后，下一步是理解组织的工作方式，并用价值流图进行记录。

技术价值流大致可分为下面三个阶段：

* 产品

  在价值流中，最初的工作是确定客户需求或进行业务构思，这由产品负责人完成；

* 开发

  然后开发团队接手，通过编程实现相关功能，并把代码提交到版本控制系统；

* 测试

  在开发环境中对功能进行集成和测试，最后部署到能为客户创造价值的生产环境中；

在很多传统组织中，这些价值流可能需要几百个人参与，包含几百个步骤。

由于绘制复杂的价值流图需要好几天，所以可以召集关键成员，让他们暂停工作，参加几天的价值流研讨会。

绘制价值流图的目标，不是记录所有的步骤和细节，而是识别出阻碍价值流快速流动的环节，缩短前置时间和提高可靠性。

在理想情况下，参与研讨会的成员，应该有权利改变各自负责的部分。

根据价值流参与团队提供的全部信息，应该重点分析和优化下面两类工作：

* 等待

  需要等待几个星期甚至几个月的工作，比如准备内测环境、变更审批流程或安全审查流程；

* 返工

  引发或处理重大返工的工作；

价值流图的初始版本，应该只包含重要的流程模块，即使是针对复杂的价值流，参与小组通常也可以在几个小时内绘制出包含 5~15 个模块的价值流图。

每个模块至少包含工作项下面三个指标：

* LT

  前置时间（Lead Time）。

* VA

  处理时间（Value Added Time）也叫增值时间，当某个环节的 VA 为 0 时，不代表处理时间为 0 ，而是表示该工作对客户没有价值。

* % C/A

  下游消费者测量的 %C/A（Complete and Accurate）。

价值流图中的度量指标，可用于指导改进工作，比如下面三种情况。

* 因为缺少员工编号，门店经理在提交请求表单时 %C/A 值偏低 
* 开发团队搭建和配置测试环境时，前置时间较长或 %C/A 较低
* 每个软件版本更新前，执行和通过回归测试的前置时间较长

一旦确定了要改进的度量指标，就可以进入分析和度量的下一个阶段，以便更好地理解问题。

领导者帮助确定改进目标，并指导团队就假设和措施集思广益，通过实验探索各种假设，然后分析结果，判断假设是否正确。

不断重复和迭代改进，团队可以把新获得的经验，用于下一次实验和验证。



### 2.3 组建专门的转型团队

DevOps 转型面临的其中一个挑战，就是与公司当前的业务发生冲突。

任何一个成功运作多年的组织，都已经建立了符合自身发展的实践和运行机制，比如产品开发、订单管理和供应链运营等。

往往公司还会采取各种措施，延续和保护当前的运作流程，比如专业化、注重效率和可重复性、执行审批流程以及防止差异。

这些措施对于维持现状有好处，但是想适应市场变化，组织就要改变工作方式，要创新。

创新会和当前负责日常业务和内部流程的群体产生冲突，后者往往会胜出。

《The Other Side of Innovation》一书中，描述了如何打破日常运作的惯性，实现颠覆性创新。

书中描述了 Allstate 如何成功开发和销售以客户为导向的汽车保险产品，华尔街日报如何创造盈利的数字出版业务、Timberland 如何开发创新的越野跑鞋、宝马公司如何开发第一辆电动汽车。

书中的研究结果表明，想创新就要组建专门的转型团队，并让该团队独立于负责日常运作的部门，前者叫作“专职团队”，后者叫作“绩效引擎”。

转型团队需要负责实现明确定义的、可度量的、系统级的目标，比如把“从提交代码到部署到生产环境”这一过程的前置时间减少50%。

要做到这一点，就要采取以下措施：

* 转型团队的成员专门执行 DevOps 转型工作，投入 20% 的时间进行 DevOps 转型；
* 选择熟悉多个领域的通才作为团队成员；
* 选择与其他部门长期保持良好关系的人作为团队成员；
* 为团队找一个独立的办公区域，让团队的成员尽量相互交流，并和其他部门保持距离；
* 把转型团队从诸多现有的规则和规定中解放出来；

既定的流程属于一种群体意识，专门的转型团队需要创建新的流程，从而得到想要的结果，创造新的群体意识。

让独立的团队尝试新的实践，组织的其他部门也能避免创新带来的潜在风险，就像是进行高风险投资时只投入一小部分资金。



#### 2.3.1 拥有共同目标

任何改进计划的首要内容，都是为未来 6 个月到 2 年之间设定可度量的目标。

为了实现目标，团队需要付出相当大的努力，而且目标的实现，应该能为整个组织和客户，创造出显著的价值。

目标和时限应该由管理层确定，并告知组织中所有的人，而且应该限制同时开展过多的改进计划，避免组织和管理层负担过重。

下面是一些改进目标的例子：

* 把用于产品支持和计划外工作的预算减少50%；
* 针对 95% 的变更，确保从代码提交到版本发布的周期缩短为一周，甚至更短；
* 确保发布可以在工作时段进行，并且服务不中断；
* 把所有信息安全验证的工作集成到部署流水线中，以满足必须的合规性要求；

一旦确定了整体目标后，团队就应该制定改进工作的详细计划和节奏，跟产品开发工作一样，转型工作也应该以迭代、增量的方式进行。

一般每次迭代在 2~4 周内完成，对于每次迭代，团队应该制定出一组能够产生价值的小目标，并朝着长期目标靠近。

在每次迭代结束时，团队应该检查进度，并为下一次迭代设定新的目标。



#### 2.3.2 保持小跨度的改进计划

DevOps 转型要保持小跨度的改进计划，就像创业公司做产品开发或客户开发一样，要努力在几个星期内获得可度量的改进成果。

通过缩短计划跨度和迭代间隔，可以做到以下几点：

* 具备重新计划和更改优先级的能力和灵活性；
* 减少工作从实施到生效的延迟时间，从而加强反馈回路，初步的成功会强化期望的行为，有利于加大投入；
* 从迭代中更快地获得经验，并把经验用于下一次迭代；
* 能够更省力地改进；
* 在日常工作中更快地实现有意义的差异化改进；
* 降低项目还没有取得成果就被终止的风险；



#### 2.3.3 花 20%的时间减少技术债务

![非功能性需求.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/2004563-3926b64bf6d8e3a7.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

如何合理地设置优先级，是流程改进工作的一个常见问题，毕竟急需改进流程的组织大多没有足够的时间，尤其是需要偿还技术债务的技术组织。

当背负沉重的金融债务时，组织只能还利息，从来都无法偿还贷款本金，而且很有可能陷入连利息都还不起的窘境。

无法还清技术债务的组织会发现在日常工作中，应付老问题已经应接不暇，根本无法开展新的工作，这些组织只能支付利息。

为了积极地管理技术债务，要确保至少把 20% 的开发和运维时间投入到重构、自动化工作、架构优化以及非功能性需求上。

例如可维护性、可管理性、可扩展性、可靠性、可测试性、可部署性和安全性等。

在 90 年代末，eBay 有一次死里逃生的经历，后来当时的设计高级副总裁 Marty Cagan 写下了关于产品设计和管理的重要著作《启示录》，他总结了以下内容：

“产品负责人需要考虑把产品 20% 的资源分给配与工程相关的活动，用于重构代码库中有问题或工程师认为有必要改进的部分，避免有一天工程师说需要停下来重写所有代码。

如果情况已经非常糟糕了，而且工程师认为他们不需要 20% 的资源就能做这些事情，我会感到非常担心。”

Marty 指出，如果组织不愿意支付 “20%” 的税，那么技术债务最终会恶化到耗尽所有可用资源的程度。

最终服务会变得不堪一击，交付将停滞不前，所有工程师都在解决可靠性问题或寻求临时方案。

通过这 20% 的投入，开发人员和运维人员，可以为日常工作中遇到的问题提供长久的对策，冰雹砸恒技术债务不会妨碍快速、安全地开发和运营。

缓解技术债务带来的压力，还可以降低工程师的工作倦怠程度。

2011 年，LinkedIn 成功进行了 IPO，但半年过后，公司依然在部署问题上苦苦挣扎， 于是他们启动了“反转行动”。

在两个月内停止所有功能开发，并对计算环境、部署和架构进行全面优化。

LinkedIn 成立于 2003 年，他们的目标是帮助用户建立社交网络，以获得更好的就业机会。

在网站上线后第一周他们就获得了 2700 名会员，一年后会员数超过 100 万，并呈指数级增长。

截止 2015 年 11 月，LinkedIn 已经拥有超过 3.5 亿名会员，用户每秒产生几万次请求，后台系统每秒要处理几百万次查询。

刚开始 LinkedIn 主要运行在自开发的应用 Leo 上，Leo 是一个单体 Java 应用，通过 servlet 服务每个页面，并用 JDBC 连接后台的 Oracle 数据库。

早年为了跟上涌入的流量，团队从 Leo 中解耦了两个关键服务

* 处理会员连接关系的查询；
* 以这个查询为基础进行会员搜索；

截止 2010 年，大多数新开发的特性都以新的服务部署，有接近上百个服务独立于 Leo 运行，但 Leo 本身还是只能每两周部署一次。

LinkedIn 的高级工程师 Josh Clemm 说 Leo 在 2010 年面临重大挑战，虽然用了添加内存和 CPU 的垂直扩容方式，但在生产环境中 Leo 还是会经常崩溃，而且很难进行故障排除和恢复，发布新功能也非常困难。

所以他们决定终结 Leo ，把它拆分为许多个小型无状态服务。

Bloomberg 的记者 Ashlee Vance 在 2013 年说当 LinkedIn 试图同时发布多个新功能时，网站经常会崩溃，工程是需要加班到深夜解决问题。

到 2011 年秋天，工程师对挑战夜战已经习以为常，LinkedIn 的一批顶级工程师，包括 IPO 前三个月加入的工程副总裁 Kevin Scott。

他们决定彻底停止新功能的开发，把整个部门投入到整顿网站核心基础设施中，也就是“反转行动”。

Kevin 发起反转行动的目的，是把这个行为作为一个文化宣言注入团队文化，在 LinkedIn 的系统架构被重构前，不作任何新特性开发，这是公司和团队需要做的。

Kevin 说上市以后所有人都在盯着他们，但是他们却告诉管理层，所有工程师在未来两个月里不会发布任何新功能，而是要全身心投入反转行动。

然而 Ashlee 对反转行动的巨大成果是这样说的：

“LinkedIn 创建了一套有助于代码开发的软件和工具，从那以后新功能不用再等待几个星期才能上线，工程师开发完一个新服务后，会有一系列的自动化检查机制测试现有功能是否存在问题，没有问题就直接发布。”

LinkedIn 通过建立一套更安全的工作系统，不再需要熬夜，也有了更多的时间开发创新力度更大的功能。

Josh 在提到 LinkedIn 的规模化时，说规模化的效果能在多个维度上进行度量，比如组织层面。

反转行动让整个开发部门专注于改进工具、部署流程、基础设施和开发人员的生产力，成功地实现了他们所需的工程敏捷性。

从而让他们今天能够规模化地构建新产品，独立的服务超过 750 个。

Kevin 说不管是个人目标还是团队目标，都是帮助公司盈利，如果你有机会领导工程师团队，最好从 CEO 的角度看问题，深入理解公司、业务、市场、竞争环境需要什么，并把这些理解应用到你的团队中，帮助公司赢得市场。



#### 2.3.4 提高工作的可视化程度

为了明确团队是否朝着即定的目标前进，组织中的每个人都有必要了解当前的工作状态，把状态进行可视化的方法有很多，最重要的是有效展示最新的状态。

下一节将讨论一些模式，这些模式有助于实现跨团队、跨职能的工作的可见性和一致性。



### 2.4 用工具强化预期行为

软件开发高管 Christopher Little 是 DevOps 最早的支持者之一，他说人类学家把工具描述为一种文化产物，针对人类学会用火之后的文化进行的任何讨论也都和工具有关。

而在 DevOps 价值流中，我们也要用工具强化文化，加速实现行为的改变。

在 DevOps 中，开发人员和运维人员不仅有着共同的目标，而且还有同一份任务列表。

在理想情况下，任务列表存储在公共的工作系统中，使用统一的术语，能全局地进行优先级排序。

采用这种方式，开发人员和运维人员可以创建共享的工作队列，而不是使用不同的工具，比如开发人员使用 JIRA ，运维人员使用 ServiceNow 。

当生产事故在开发人员的工作系统中可见时，大家能清楚地知道事故会在什么时候影响到其他工作。

共享队列的另一个好处，是统一任务列表，每个人都能从全局的角度，思考优先级最高的事情，选择对组织最有价值的工作，能最大限度偿还技术债务。

在发现技术债务时，如果不能立刻解决，可以把它添加到任务列表中，对于待解决的问题，可以使用为肺功能型需求预留的 20% 的时间进行修复。

为了强化目标，也可以使用聊天室，比如倍恰等，聊天室可以实现信息的快速共享，能够按需邀请其他人加入聊天，能自动记录聊天内容，而且可以事后对内容进行分析。

允许团队成员互相帮助，可以让大家获取信息或完成工作的时间，从几天缩短到几分钟。

此外因为一切都记录下来了，所以大家不需要向别人求助，只需要搜索聊天记录。

不过聊天室的快速交流环境也可能存在问题，Rally 软件公司的 CTO Ryan 说在聊天室里，如果提问的同事几分钟内没有得到回复，那么他很可能再次提问，直到得到他想要的回复。

这样会干扰其他人的正常工作，因此团队可以根据具体情况，针对某些类型的需求，使用更结构化的异步工具。



### 2.5 小结

前面讨论了如何确定支持价值流的团队，通过绘制价值流图了解向客户交附加值要做的工作。

价值流图不仅可以显示当前工作状态的基本情况，包括前置时间和 %C/A 等指标，还可以指导团队确定未来的改进目标。

这样转型团队就能快速迭代，通过实验提高效能，团队分配足够的时间修复已知缺陷何家沟问题，包括非功能性需求等。

针对 Nordstrom 和 LinkedIn 的案例表明，通过在价值流中发现问题并持续偿还技术债务，前置时间和质量等各个方面都能取得显著改善。













## 3. 设计组织结构

前面讲了如何选择合适的价值流作为 DevOps 转型的切入点，确定了共同的目标和实践，帮助专门的转型团队优化向客户交付价值的方法。

接下来会讲如何调整组织结构，从而实现价值流的目标，因为组织的结构是会影响组织的工作方式的。

1968 年，康威博士与一家合同外包服务机构做了一个著名的实验，他们委派 8 个人开发一个 COBOL 编译器和一个 ALGOL 编译器。

康威在论文中写道：“在对工作难度和工作时间进行了初步评估后，其中 5 人被分配到了 COBOL 开发小组，其余 3 人被分配到了 ALGOL 开发小组。”

结果 COBOL 编译器有 5 个执行阶段，ALGOL 编译器则有 3 个。

之后康威提出了著名的康威定律，康威定律指出：“系统设计受限于组织自身的沟通结构，组织的规模越大，灵活性就越差，这种现象就越明显。”

也就是软件的架构和软件团队的架构是一致的，如果让 4 个团队开发同一个编译器，那最后编译器就会有 4 个执行阶段。

想要让工作从开发到运维快速流动，保证产品质量和客户满意度，就要利用康威定律发挥团队的优势，灵活地组织团队。

否则紧密关联的团队结构，会导致所有工作都需要相互依赖和等待，导致即使是很小的变更，也有可能导致全局性和灾难性的后果。

Etsy 开发 Sprouter 技术，就是一个关于康威定律发挥作用的例子。

Etsy 的 DevOps 之旅始于 2009 年，该公司在 2014 年的营收接近 2 亿美元，在 2015 年成功上市，是 DevOps 最佳实践组织之一。





## 4. 把运维融入日常开发工作

DevOps 的目标，是能够以市场为导向，让小团队快速、独立地为客户提供价值。

而在以职能为导向的集中式运维团队中，想实现这个目标是比较困难的，因为运维团队不得不满足许多开发团队的各种奇奇怪怪的需求。